[HK_Citic_Tower.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Citic_Tower.jpg "fig:HK_Citic_Tower.jpg")
[Citic_Tower_Office_Lobby_2014.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citic_Tower_Office_Lobby_2014.jpg "fig:Citic_Tower_Office_Lobby_2014.jpg")
[HK_Queensway_Citic_Tower_Lung_Wui_Road_Blue_Sky_1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Queensway_Citic_Tower_Lung_Wui_Road_Blue_Sky_1.JPG "fig:HK_Queensway_Citic_Tower_Lung_Wui_Road_Blue_Sky_1.JPG")
**中信大廈**（****）是一座位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[金鐘](../Page/金鐘.md "wikilink")[添馬艦](../Page/添馬艦_\(香港\).md "wikilink")[添美道](../Page/添美道.md "wikilink")1號的辦公大廈，亦是在[維多利亞港舉行的](../Page/維多利亞港.md "wikilink")[幻彩詠香江的參與建築物之一](../Page/幻彩詠香江.md "wikilink")。其外型為[等邊三角形及](../Page/等邊三角形.md "wikilink")[圓形](../Page/圓形.md "wikilink")，頂層則為[橢圓形](../Page/橢圓形.md "wikilink")，強調[幾何造型的建築特色](../Page/幾何.md "wikilink")，在香港較為罕見。

中信大廈由[中信股份](../Page/中信股份.md "wikilink")40%及[嘉里集團](../Page/嘉里集團.md "wikilink")60%聯合發展，由日本[熊谷組負責興建](../Page/熊谷組.md "wikilink")，於1997年落成。早年中信股份及嘉里曾將總部設於該大廈，不過後者於2011年左右已遷往[鰂魚涌](../Page/鰂魚涌.md "wikilink")[嘉里中心](../Page/嘉里中心_\(香港\).md "wikilink")。大廈鄰近[添馬艦](../Page/添馬艦_\(香港\).md "wikilink")，面向維多利亞港，樓高33層，與隔鄰[添馬艦政府總部的高座建築高度相若](../Page/政府總部_\(香港\).md "wikilink")。大廈設有空中花園，底層則設有商場及停車場。大廈設有有蓋[行人天橋連接](../Page/行人天橋.md "wikilink")[海富中心及](../Page/海富中心.md "wikilink")[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[金鐘站](../Page/金鐘站.md "wikilink")。

## LED幕牆系統

2013年12月，中信大廈安裝香港首個以LED燈製作的大廈媒體幕牆系統，為香港最大型的戶外LED招牌，面積達2,500平方米，覆蓋中信大廈的300個窗戶。\[1\]

## 夾門事件

中信大廈曾經於2007年1月27日發生一宗罕見[旋轉門夾人意外](../Page/旋轉門.md "wikilink")。4名女童沿大廈前往[環球嘉年華途中](../Page/環球嘉年華.md "wikilink")，其中3人擠進手動旋轉門的一格空間之內，先行的兩人用力推門之際，尾隨少女後腳未及步入窄小空間內，右腳腳眼被緊緊夾於門框與玻璃牆之間2吋空隙，旋轉門頓時失靈，3人被困於約8平方呎狹窄空間內，被消防員接報趕至，先向該名肇事少女的腳部塗上潤滑劑，但不成功。其後消防員須擊碎玻璃門把被困約半小時的各人救出，而被夾腳少女送院治理後無礙。

該門由4扇分別高4呎寬2呎的玻璃門組成，呈「十」字形分成4格，每格面積僅8平方呎。其實，容納3名少女已非常擠迫。該旋轉門由人手推動逆時針方向旋轉，門框邊緣裝有2吋厚軟膠，「十」字門的外圍有4扇3乘7呎的弧形玻璃包圍，弧形玻璃在大廈內外組成出入口；門框軟膠與玻璃牆之間只有2吋空隙，肇事少女事發時便夾於空隙內。該大廈一帶並無張貼任何有關旋轉門的使用指示或警告字句\[2\]。

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font>[荃灣綫](../Page/荃灣綫.md "wikilink")、<font color="{{港島綫色彩}}">█</font>[港島綫](../Page/港島綫.md "wikilink")、<font color="{{南港島綫色彩}}">█</font>[南港島綫](../Page/南港島綫.md "wikilink")：[金鐘站](../Page/金鐘站.md "wikilink")
    A, D, E出口

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

</div>

</div>

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [中信大廈](http://www.citictower.com.hk/)
  - [新政府總部高度僅越中信：星島日報](https://web.archive.org/web/20051125135906/http://hk.news.yahoo.com/051120/60/1iv33.html)
  - [強烈的幾何造型突出的建築形象——中信大廈](https://web.archive.org/web/20070929071729/http://www.happycampus.com.cn/pages/2003/03/10/D108093.html)

[Category:添馬艦 (香港)](../Category/添馬艦_\(香港\).md "wikilink")
[Category:中西區寫字樓
(香港)](../Category/中西區寫字樓_\(香港\).md "wikilink")
[Category:幻彩詠香江](../Category/幻彩詠香江.md "wikilink")
[Category:中信集團物業](../Category/中信集團物業.md "wikilink")
[Category:嘉里集團](../Category/嘉里集團.md "wikilink")

1.  [Voice of ATAL
    Issue 2 2014](http://www.analogueholdings.com.hk/BrochureAttachments/16/201402.pdf)
2.